{
      "questionText": "Hvilket gælder ikke for kortisol regulering?",
      "answers":["kortisol udskilles om eftermiddagen", "kortisol udskilles om morgenen", "hypothalamus udskiller CRH", "hypofysen udskiller ACTH"]
    }
    {
      "questionText": "Calcium er ikke nødvendig for ",
      "answers":["blodsukker regulering", "muskelkontraktion", "impulsoverførsel", "koagulation"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket af disse er et peptidhormon/proteinhormon",
      "answers":["Glukagon", "Østrogen", "T3", "Adrenalin"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket af disse er et steroidhormonhormon",
      "answers":["Testosteron", "Noradrenalin", "Insulin", "Glukagon"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilke af disse er et katekolamin",
      "answers":["Adrenalin", "T4", "Østradiol", "Insulin"]
    }
    {
      "questionText": "Disse hormoner er vandopløselige",
      "answers":["Katekolaminer", "Steriodhormoner", "Stofskiftehormoner", "Kønshormoner"]
    }
    {
      "questionText": "Disse hormoner er fedtopløselige",
      "answers":["Steroidhormoner", "Katekolaminer", "Peptidhormoner", "Glukagonog insulin"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har adrenalin og noradrenalin ikke?",
      "answers":["hæmmer immunsystemet", "øger respirationsfrekvensen", "kontraherer blodkar i hud og mave-tarm kanal", "øger tømning af fedt- og glykogendepoter"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har kortisol ikke?",
      "answers":["øger cellernes optag af glukose", "sænker cellernes optag af glukose", "nedbryder fedtdepoter", "øger omdannelsen af glycerol til glukose"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken påstand er gælder ikke for vandopløselige hormonerhormoner",
      "answers":["Hormon-receptor-komplekset stimulerer til proteinsyntese", "Hormon-receptor-kompleks aktiverer allerede eksistende inaktive intracellulære enzymer", "Hormonerne binder til receptor på cellemembranen", "Hormonerne findes frit opløst i blodplasma"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket hormon danner koglekirtlen?",
      "answers":["melatonin", "serotonin", "insulin", "aldosteron"]
    }
    {
      "questionText": "Hvor dannes hormonet TRH?",
      "answers":["i hypothalamus ", "i hypofysen ", "i skjoldbruskkirtlen ", "i binyrebarken"]
    }
    {
      "questionText": "Hvor dannes hormonet GnRH?",
      "answers":["i hypothalamus ", "i hypofysen ", "i skjoldbruskkirtlen ", "i binyrebarken"]
    }
    {
      "questionText": "Hvor dannes hormonet ADH?",
      "answers":["i hypothalamus ", "i hypofysebaglappen", "i hypofyseforlappen", "i binyrebarken"]
    }
    {
      "questionText": "Hvor dannes hormonet oxytocin?",
      "answers":["i hypothalamus ", "i hypofysebaglappen", "i hypofyseforlappen", "i binyrebarken"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket hormon danner pancreas betaceller?",
      "answers":["insulin", "glukagon", "glykogen", "lipase"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket hormon danner pancreas alfaceller?",
      "answers":["glukagon", "insulin", "glykogen ", "peptidase"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilket hormon danner glandulae parathyroideae?",
      "answers":["PTH", "ACTH", "MSH", "ADH"]
    }
    {
      "questionText": "Hvor dannes hormonet calcitonin?",
      "answers":["glandula thyroidea", "glandulae parathyroideae", "pancreas", "glandula suprarenalis"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har kortisol ikke?",
      "answers":["sænke blodsukker niveauet", "hæmme immunsystemet", "hæmme insulins virkning", "omdanne proteiner til glukose"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har kortisol ikke?",
      "answers":["sænke fedtforbrændingen ", "øge blodets indhold af glukose", "øge tømning af fedtdepoter", "omdanne glycerol til glukose"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har aldosteron?",
      "answers":["øger reasorptionen af Na+og sekretion af K+ i renes", "omdanner proteiner til glukose", "øger tømning af glykogen depoter ", "aktiverer D-vitamin"]
    }
    {
      "questionText": "Følgende hormoner dannes i binyrerne",
      "answers":["Kortisol, aldosteron og testosteron", "Adrenalin ogoradrenalin", "Kortisol, calcitonin og PTH", "EPO og Angiotensin II"]
    }
    {
      "questionText": "Kortisoll fremmer IKKE:",
      "answers":["Nedbrydning af glykogen til glukose", "Nedbrydning af vævsproteiner", "Hæmning af insulins virkning", "Nedbrydning af fedtdepoter"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har adrenalin ikke?",
      "answers":["hæmmer  infektionsforsvaret", "øger blodtrykket", "hæmmer fordøjelsen", "dilaterer bronkier"]
    }
    {
      "questionText": "Kortisoll fremmer IKKE:",
      "answers":["Glykogenolysen", "Glykoneogenesen", "Hæmmer virkningen af histamin", "Fremmer omdannelse ag glycerol til glukose"]
    }
    {
      "questionText": "Adrenalin fremmer IKKE",
      "answers":["Øget fordøjelse", "Øget hjerteaktivitet ", "Kontraktion af perifere blodkar", "Nedbrydinng af fedt- og glykogendepoter"]
    }
    {
      "questionText": "Adrenalin fremmer IKKE",
      "answers":["Fordøjelsen", "Øget respirationsfrekvens og -dybde", "Dilation af koronararterier", "Øget bronkiediameter"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har glukagon ikke?",
      "answers":["sænker blodets glukose indhold", "tømmer glykogendepoter", "tømmer fedtdepoter", "omdanner aminosyrer til glukose"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken feedback regulering er usand",
      "answers":["Atrialt natriuretisk peptid udskilles fra hjertemuskulaturen ved ringe blodvolumen i hjertets forkamre", "Sekretin udskillelsen fra duodenum ved lave pH-værdier", "Blodets iltindhold regulere nyrenes EPO-udskillelse", "CCK udskilles fra duodenum, når fedtindholdet i dette tarmafsnit er højt"]
    }
    {
      "questionText": "Hvilken virkning har calcitonin?",
      "answers":["sænker Ca++ koncentrationen i blodet", "hæver Ca++ koncentrationen i blodet", "øger optagelsen af Ca++ fra tarm til blod", "øger appetitten"]
    }
    {
      "questionText": "Udskillelsen af dette hormon fremmes IKKE af nervesystemet",
      "answers":["MSH", "Gastrin", "Adrenalin", "Insulin"]
    }
    {
      "questionText": "Melatonin",
      "answers":["Udskilles af epifysen", "Udskilles af hypofysen", "Udskilles af hypothalamus", "Udskilles af melanocytter"]
    }